[動保內戰] 為了生態！2020年前 澳洲將大舉撲殺2百萬隻貓

野貓成為許多澳洲野生動物的殺手，對當地的其他野生動物生存有著極大威脅。《每日郵報》

澳洲近年來出現許多野生的貓咪，為了生存得不再溫馴，公貓體型甚至可以比家貓大上一倍，當地科學家表示，這些野生貓對於當地的其他野生動物生存有著極大威脅，自從第一隻貓被歐洲移民引進，野貓已導致據估20種哺乳動物滅絕。因此，野貓成為了澳洲本土物種最大的單一威脅，當地政府希望在2020年前撲殺200萬隻野貓。

《雪梨晨驅報》報導，野貓成為許多澳洲野生動物的殺手，當地科學家表示，這些野貓對當地的其他野生動物生存有著極大威脅。研究發現，一隻野生的貓一年內可以殺害多達一千隻野生動物，小如蝗蟲、蜥蜴，大到袋鼠無一倖免，尤其是經過雜交後出現的超大型品種，動作迅速、獵捕能力強，因此對澳洲大陸野生動物族群造成極大威脅。

澳洲國家瀕危物種專員安德魯斯（Gregory Andrews）表示，第一隻貓據信是在17世紀由歐洲移民引進，自此之後數量激增，野貓已遍布全國的99.8％土地，更導致據估20種哺乳動物滅絕，研究結果顯示，野貓據信每天捕食了超過100萬隻原生鳥類以及170萬隻爬蟲類，因此野貓成為了澳洲本土物種最大的單一威脅。

當地專家更估計，澳洲目前野貓數量在200萬至600萬間，為了解決這種生態失衡的現象，澳洲部分地區手段更激烈，位於澳洲東北部的昆士蘭州甚至祭出「懸賞」，每殺1隻野貓就能拿到7美元（約新台幣218元），善待動物組織（Ethical Treatment of Animals, PETA）抨擊這項政策「殘忍」，澳洲政府希望在2020年前撲殺200萬隻野貓。（即時新聞中心／綜合報導）

野貓已遍布全國的99.8％土地，更導致據估20種哺乳動物滅絕。《每日郵報》

研究發現，一隻野生的貓一年內可以殺害多達一千隻野生動物，小如蝗蟲、蜥蜴，大到袋鼠無一倖免。《每日郵報》

野貓據信每天捕食了超過100萬隻原生鳥類以及170萬隻爬蟲類。《每日郵報》

澳洲政府希望在2020年前撲殺200萬隻野貓。《每日郵報》

唔殺佢地 對其他動物同埋成個生態仲殘忍

左膠冇腦唔會理

好慘
愛貓撚表示兩邊不是人

屌你個咀

澳洲已經夠左膠，但係今次燒撚到眼眉，再唔搞正d野貓就真係冚洲剷

貓肉好食嗎

btw 估唔到連袋鼠都殺到

廣東野味有食貓

澳洲有無貓義工㗎

咪又係生態一部分
弱肉強食呀

咁的logic , 要殺幾多人先夠？

為左7蚊殺貓？

美金，咪當打獵囉，澳洲佬都有槍架啦

美金7蚊都好少錢

本身冇貓

可能唔夠買子彈

無人會全職做，收工、放假咪出去獵貓囉，約埋朋友去又得，平時打獵、釣魚無錢收而家有喎，仲想點

請大家出嚟 唔好放棄香港

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (今日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

話人地係野貓，咪又係你班澳洲人放出去既...

咁你覺得應該點呢？

養緊兩隻貓的我都贊成呢件事
一隻動物可唔可愛，同佢對生態有冇害冇關係

屌你老母 真心定假膠呀你

有冇聽過 invasive species 呀
依家就係佢唔係原生物種 而且對當地生態系統有好大傷害 先要人工移除呀

通常島嶼地方受到入侵物種個影響係最大，因為本身與世隔絕 有少有機會同外界接觸。 當 有新物種入去佢哋個生態圈 個影響係好大。

咪就係，人類呢個物種周圍入侵，對當地生態影響好大。
講緊蝗蝻，歐洲難民

諗起個傻鳩話貓既獵殺能力低

袋鼠都殺到

唔撚好再講咩 殺哂啲人類咪得囉嘅 不切實際嘅垃圾言論
是實冇錯係人導致生態問題
但冇可能發生嘅事 你哋講嚟都哂鳩氣
除咗發泄下 我諗唔到有啲咩作用

冇奈人工移除係暫時效用比較高嘅方法，雖然我個人比較支持絕育嘅方法 但根本冇可能係短時間 絕到 。 除非全民加入剪啫啫行列

對支那狗又係咁
唔見棺才

事實 但你會唔會去殺哂啲人？
唔會嘅話 我建議你少講呢啲冇用嘅說話

利申 支持全球人口減少 但冇可能發生嘅事

貓星人侵略地球行動開始

peta每年殺動物仲誇張，根本新生thanos黎

澳洲技能：放天敵去驅逐一個物種，然後天敵大量繁殖，再放另一個天敵去驅逐，無限loop

好好奇點解全世界咁多地方都有貓 但得澳洲會因為貓有生態危機

每年獵袋鼠都係咁啦
澳洲長年與世隔絕 原生物種無同貓交過手 完全無抵抗能力
如果想保留返澳洲本地物種係無辦法但一定要做

利申貓派

袋鼠都照食

應該講緊bb

澳洲個島好耐之前就同歐亞大陸分開 同果邊的物種演化方向完全唔同 澳洲無大型貓科動物 所以d kiwi先生存到

一有移民黎到kiwi就絕左種：）

因為澳洲係好多野生原生動物
太多貓獵殺其他物種咪生態失衡
其實野狗都係外來入侵物種黎

其實好多地方都有同樣問題香港都有呢個問題 只不過未嚴重到澳洲呢個地步
每年都有唔少比較稀少嘅鳥類俾野貓/放養家貓撚死

但未必有澳洲咁嚴重 島國受入侵物種嘅影響往往係比較大。
因為佢哋係一個封閉性嘅生態系統 唔會有嘢入到去。 物種根本唔會有能力對付外來嘅影響 。
其實好多島國都有呢個問題 例如台灣 Hawaii等等

一直都講緊要滅絕支那人

之前睇過一篇文係話澳洲無地上肉食性既食物鍊頂層
所以有部份鳥類直頭退化埋對翼，專心係地下搵食

當狗同貓坐船黎到就仆晒街

為咗保護環境，根本唔應該養貓

生態平衡好重要
作為貓派都支持
200萬隻野貓
已經唔係絕唔絕育可控制的問題

巴打唔播種咪冇事

派1萬大陸人過去攪撚掂啦

放啲桂林人去澳洲

好多所謂原生物種本來都係入侵物種嚟

係咪即係果啲山貓？

應該殺人，快捷啲喎

野貓據信每天捕食了超過100萬隻原生鳥類以及170萬隻爬蟲類。《每日郵報》
有冇咁多鳥

德國有冇得到啲咩啟示

將香港啲貓義工搬晒過澳洲

香港應該效法

呢到d人好理性
之前同人係fb討論野狗係香港外來物種 會影響原生動物
班左膠同愛狗撚好唔理性咁轟炸人地個page
講埋d 隻狗咁得意 點會獵殺野生動物！！
佢地要流浪已經好可憐！
引哂理論同佢地討論都唔得
希望呢個post多d人可以了解下外來入侵物種對本地物種影響

晒鳩氣，澳洲啲野貓進化晒
體型習性都係捕獵型

同香港啲棄樣家貓無得比

澳洲咩撚都大隻過人

成隻老虎仔咁

呢d野貓會唔會有豹既基因 攻擊性高同體型都大d?

類似豹貓近親咁

係澳洲留學緊 有朋友屋企隻貓真係咁大隻

照你咁講，人類為保生態殺貓，夠係生態一部份，弱肉強食

從後撲上去咬頸 咩都死啦

想領養

連袋鼠都殺得到？

袋鼠都殺到 唔怪得d 狗咁驚佢

你有冇養過貓架 你比貓咬都唔會好痛喇 你估獅子

PETA

之前係兔仔，而家到貓

澳洲人

澳洲成撚日都係咁既
引入果陣都唔考慮 海蟾蜍又係咁

曾經有個島上既雀叫史蒂芬島異鷯
就係因為一隻貓而滅絕
一日一隻 全部無哂
d雀未見過貓 唔會避佢地 無逃生本領

個啲叫外來物種 introduce species 囉好冇
好似香港啲鸚鵡咁 外來 但對本地生態冇明顯同嚴重啲影響

入侵個定義就係對當地生態有負面影響 嘅物種， 而個生態系統又唔能夠靠自己嚟適應調節番。

如果佢哋係融入到個生態系統 成為到嗰個系統一部份 咁咪已經唔係入侵物種囉

問題係 依家大自然調節唔到吖嘛

駁唔到

又關左膠事...

澳洲殺流浪貓 = 做得好
香港殺流浪貓 = 殘忍

捉哂去非洲大草原比獅子老虎食仲好 幫d瀕危物種開自助餐
反正d貓大極都殺唔死鹿呀象呀果d 又可以用物競天擇去塞住左膠把口

見到呢啲留言 直接block 講多都哂鳩氣

眼裏只有貓狗才是動物

你比野貓咬下

一拳一仔貓wo

香港地方細數量冇澳洲咁誇張 個人覺得 剪蛋蛋 會比較人道
但如果只有殺或者唔殺 我都揀殺

袋鼠都獵食到

貓係害蟲

喺澳洲而家都唔止10萬個大陸人

你睇上面幅圖再講

點解可以咁大隻痴線

人地殺貓係為左其他動物
香港呢？可能只係整污糟左人類既地方就要被殺
利己同利他既分別

可以日日食龍虎鳳

為左人類算唔算利他？

每殺1隻野貓就能拿到7美元

獎金獵人
會唔會有人養定D貓定發達

全面引進中國人

咁香港每日150個呢

下步係唔係要撲殺200萬人類？

派香港d傻閪貓義工去比野貓做糧食咪得

無辦法

澳洲個生態體系

人類行為都係大自然既一部份
適者生存
不要打擾中自然的規律

蝗蟲都得

每日放 150 隻落嚟 ......

發達國家一直都減少緊
不過有撚用咩，d窮閪國家除左屌閪仲識做乜？

成日唔明野生貓狗有咩咁可憐
本身都係野生動物
冇人養有咩可憐？
你話本身有主人俾人棄養or虐待就真係慘嘅

貓義工會用大愛感化佢哋
就算係老虎同豹都唔使驚

咁撚大隻

其實白人對住美洲澳洲原住民黎講咪一樣係外來物種 有時我好懷疑個生態根本係會演化到 不過係人類計算唔到會演變成點先阻止件事發生 好似全球暖化咁 有物種滅絕但一樣會有新物種出現 雖然新物種有機會威脅人類

澳洲唔多沙漠其實係有利貓同免嘅生存

香港啲麻雀都冇 見到我離佢一米內都唔飛走

澳洲物種應該好少 中間一大塊都沙漠黎

子彈一盒先5蚊

袋鼠分好多種 有d小型袋鼠同貓差唔多大

你有食物喺手,佢可以同你更加近都得

大一倍過多幾代變獅子正呀

Facebook貓group班on9已經係到發癲

Cap 黎睇下

要平衡呀 傻尻

點同袋鼠打

善待動物組織

呢個係人類自己做成嘅惡果

就要殺200萬隻野貓去保護番個環境

貓就唔比殺、咁貓捕食果d動物呢？

呢啲新聞一出嚟動物撚咪又話應該人類先應該被滅絕，有啲又話要絕育

有機會係 挪威森林貓 果類
佢地本身係大型貓

點幫200萬隻野貓絕育

唔殺我屋企果隻 理閪你

如果成件事涉事既只包括人類咪算
但而家係物種與物種之間既事就唔算

動你老母保

野貓 唔係家貓 兩樣野黎其實好簡單宣傳下 野貓可壯陽多身健體 班大陸人自然黎幫你食曬佢

咁佢地出去殺番幾個人類先講啦

大陸人不嬲都食緊

有啲on9動物撚問做咩唔絕育

人類唔係物種？

嗰度啲野貓好大隻

進擊的巨貓

快d殺埋野狗

講真
如果冇100幾萬人 應該都冇乜用
香港人個個淨係顧自己過屋企打機都唔撚去
已放棄

我成日覺得d人係到不停講
要殺貓就殺左人類先！人類先係地球害蟲！😡😡
個d人正一弱智仔 依家就係人類製造左問題出黎
要解決丫嘛
可以睇下下面個人既論點 講得幾好

Netflix 啲貓統治左世界

長知識了

澳洲野貓已經變到好撚大隻
而且仲有獅子老虎既兇猛

真正的貓 同d垃圾家貓唔同

香港野
我同你同一樣
其實連登都好多左膠同愛狗撚

澳洲係30年代都直情要有場戰爭叫Emu war，出軍隊打雀但唔夠揪撤退算。

FYI

一齊討論下

澳洲種既菜,蘿蔔 大到痴線

仲有澳洲野豬

澳洲個生態一早已經壞咗

整龍虎鳳

訓練佢地殺老鼠有冇得諗

同呢啲人講多都哂氣啦
選擇性失明
見唔到野貓背後食多原生嘢 只係係度話殺佢哋佢哋好慘

老老豆豆 佢哋係好慘 動物嘅生存意義就係啪啪啪 下一代 佢哋鬼識分 原唔原生 邊啲食得邊啲唔食咩
佢哋就係要不停生 生得太多 你望下啲落後國家 一對男女生一打

但係 由得佢個代價太大

睇你點睇歸化既啫，大把所謂原生物種本來都係入侵物種，時間內咗定咗落嚟取代咗原本生態你就叫佢調節咗，多樣性咪一樣少咗

係都要衝出黎7
睇下高中bio書先啦

咁人類為左自己呢個物種而殺害其他物種，咪係利己囉(利自己呢個物種，畫埋出腸出你喇)
如果一件事只有人類，咁個層面就唔係物種之間既層面，咁為左其他人類著想咪係利他囉
明就明，唔明就黎明啦bye

殺一個支那人有7美金就好

野貓=迷你版老虎
會捕殺所有細過或相等自己身形既獵物

紐西蘭好似都係咁 殺晒d雀

咁貓都係利己喎

但thanos 啪一啪手指 一半嘅貓都會消失喎

歐洲移民..好多品種既動物本生唔屬於果個地方,但因為人為引進去咗個唔屬於自己既地方,加上新既棲息地冇天敵所以得以大量繁殖,但依個唔係佢地既錯,佢地咁做只係為咗生存,錯既在於人為引進,人類真係...

殺貓係負返責任
呢個生態問題源頭係人類引入咗貓

支持

咁人類殺野貓都係弱肉強食

點解澳洲好似成日都有類似問題
又袋鼠又兔又野貓

佢死咗了

....

動保撚全面進場

以前好似話放貓狗去野外係捉野兔
唔記得係咪澳洲
結果野貓野狗變成另一個問題

再過一千年係咪會變成老虎，豹

動保撚 仲批評殘忍
咁畀佢滅絕咗嘅動物呢
睇唔到就唔殘忍

所以引生物控制 生物數量係最on鳩嘅做法
你永遠唔知佢對一整生態嘅影響
香港啲馬嬲己經係咁

澳洲咁多越南人，俾佢地合法食貓咪攪掂哂囉

係，但你唔會用道德黎規範一隻貓

所以d 貓就唔殺得呀？

袋鼠都有好多品種 沙袋鼠、石袋鼠果啲係細隻好多

幾時獵蝗都有錢收？

個到啲野貓重過普通家貓一半以上

如果將仔女送到澳洲會唔會大隻左同高左

澳洲對動物宣戰有幾多次係贏

13億

美金喎,勤力啲應該可以當返工。

利申:唔知當地物價

澳洲啲動物唔係人咁品

夠你食兩餐平m 記

澳洲政府正在廣泛地區空投有毒香腸，希望可殺死數以百萬計野貓。

澳洲政府打算在2020年前，殺死200萬頭野貓，以保護原生物種。空投有毒香腸只是其中一個方法，當局還會派人誘捕和射殺野貓。
美國《紐約時報》報道，澳洲當局以袋鼠肉、雞油、香料和毒藥等製成有毒香腸，野貓食後15分鐘內死亡。毒腸在帕斯附近一間工廠生產，再以飛機在野貓出沒地區投放，每平方公里空投50條毒腸。

協助研發此種有毒香腸的阿爾格博士(Dr Dave Algar)說，在添加毒藥前，他先把香腸給自己的愛貓試食，確保味道吸引。他說：「這是野貓的最後晚餐。」

澳洲瀕危物種全國專員安德魯斯(Gregory Andrews)說，野貓由歐洲移民帶入，估計已令20種哺乳類生物滅絕，野貓成為澳洲原生物種的「最大單一威脅」。
根據2017年公佈的研究，學者估計野貓每年殺害3.77億頭雀鳥及6.49億條爬蟲類動物。澳洲2015年首次公佈其屠殺野貓計劃，惹來國際社會的批評，超過16萬人在網上簽名要求澳洲中止計劃。法國電影女星碧姬芭鐸(Brigette Bardot)曾寫信呼籲澳洲政府停止「動物種族滅絕」，英國搖滾歌手莫里西(Morissey)批評「地球由白痴統治」。

澳洲並非唯一一個希望減少貓隻數量的國家，新西蘭更有人呼籲禁制家貓。南島小鎮奧茂伊(Omaui)曾考慮禁止居民養貓，後來才收回計劃。

英國《獨立報》

最後的晚餐一路好走 人類對唔住你哋

冇話唔殺得，視乎動機

澳洲個生態真係好有問題
之前殺野鼠就引入青蛙
之後d青蛙又太多又引入d蛇

其實冇乜討論空間 之前已經有案例

兔兔這麼可愛怎麼可以吃兔兔

建議澳洲政府召喚強國人去捕貓食貓
一方面解決強國人食野味需求
一方面開發食野貓旅遊業 為澳洲境內滅野貓提供巨額經濟支援

利申:鍾意貓 但更鍾意自然生態
利伸:預左比動保撚 愛貓撚屌 但大義當前 匹夫有責 絕育不能解決問題 唯有撲殺 或者開發滅絕野貓病毒

人都是非洲走出黎，澳洲人又唔是原生，都是英國罪犯後代，使唔使一齊滅絕埋？

都係個句啦 做到你咪去做 舉腳支持
做唔到就收皮啦
不切實際 呢啲言論loop完又loop 你唔厭我都厭啦

你個人真係仲on9過啲左膠

香港鼠患嚴重, 運嚟香港喇, 如果唔係就將老鼠趕晒去中聯辦及689屋底

印度蝻個班？

叫強國人黎食曬啲貓佢
食到絕種都得

其實本身有 Dingo 同 Tasmanian tiger (已絕種) 都係肉食 但係繁殖速度同獵食速度慢 啲獵物比群居嘅狐狸食晒

好燥，都補嘅，岩冬天食

佢個logic無錯，你個陳述都無錯，係爭在無人有咁既權力

有方法

既然佢地食蝗蟲
咁一於全部運去中國
反正中國蝗蟲都係破壞地球

到時全球得益

道德撚

然後支那人變左生態災難

終於明點解"貓狗鬥一番"入面作為反派嘅貓
係用澳洲大陸做酬勞引班老鼠幫佢地

已經係啦